# 模型树

可以通过`model-tree`来实现一个树状组件，可以用拖拽的方式实现数据的层级、排序等操作，下面是基本的用法.

## 表结构和模型
要使用`model-tree`，要遵守约定的表结构：
```sql
CREATE TABLE `demo_categories` (
  `id` int(10) unsigned NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `parent_id` int(11) NOT NULL DEFAULT '0',
  `order` int(11) NOT NULL DEFAULT '0',
  `title` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `created_at` timestamp NOT NULL DEFAULT CURRENT_TIMESTAMP,
  `updated_at` timestamp NOT NULL DEFAULT CURRENT_TIMESTAMP ON UPDATE CURRENT_TIMESTAMP,
  PRIMARY KEY (`id`)
) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8 COLLATE=utf8_unicode_ci
```
上面的表格结构里面有三个必要的字段`parent_id`、`order`、`title`,其它字段没有要求。

对应的模型为`app/Models/Category.php`:
```php
<?php

namespace App\Models\Demo;

use Emuji\Admin\Traits\ModelTree;
use Illuminate\Database\Eloquent\Model;

class Category extends Model
{
    use ModelTree;

    protected $table = 'demo_categories';
}
```
表结构中的三个字段`parent_id`、`order`、`title`的字段名也是可以修改的：
```php
<?php

namespace App\Models\Demo;

use Emuji\Admin\Traits\ModelTree;
use Illuminate\Database\Eloquent\Model;

class Category extends Model
{
    use ModelTree;

    protected $table = 'demo_categories';

    public function __construct(array $attributes = [])
    {
        parent::__construct($attributes);
        
        $this->setParentColumn('pid');
        $this->setOrderColumn('sort');
        $this->setTitleColumn('name');
    }
}
```
## 使用方法
然后就是在页面中使用`model-tree`了：
```php
<?php

namespace App\Admin\Controllers\Demo;

use App\Http\Controllers\Controller;
use App\Models\Category;
use Emuji\Admin\Form;
use Emuji\Admin\Facades\Admin;
use Emuji\Admin\Layout\Content;
use Emuji\Admin\Controllers\ModelForm;
use Emuji\Admin\Tree;

class CategoryController extends Controller
{
    use ModelForm;
    
    public function index()
    {
        return Admin::content(function (Content $content) {
            $content->header('树状模型');
            $content->body(Category::tree());
        });
    }
}
```
可以通过下面的方式来修改行数据的显示：
```php
Category::tree(function ($tree) {
    $tree->branch(function ($branch) {
        $src = config('admin.upload.host') . '/' . $branch['logo'] ;
        $logo = "<img src='$src' style='max-width:30px;max-height:30px' class='img'/>";

        return "{$branch['id']} - {$branch['title']} $logo";
    });
})
```
在回调函数中返回的字符串类型数据，就是在树状组件中的每一行的显示内容，`$branch`参数是当前行的数据数组。

如果要修改模型的查询，用下面的方式
```php

Category::tree(function ($tree) {

    $tree->query(function ($model) {
        return $model->where('type', 1);
    });
    
})
```

```


